氣槍狂徒當兩歲童活靶BB彈射穿頭險盲

氣槍狂徒當兩歲童活靶
BB彈射穿頭險盲

要聞

【本報訊】將軍澳明德邨出現氣槍狂徒。一名兩歲男童前日中午隨母親在屋邨空地玩耍時，疑遭人用大火力氣槍狙擊，男童被射中向後翻倒，母親發現他右前額有一圓形傷口，鮮血直流，傷口距離右眼僅兩厘米。警方接報後在現場大規模搜索，撿獲18粒BB彈，相信槍手從邨內其中一幢大廈向男童所在空地連環射擊。警方昨深夜在大廈逐層調查，並翻看附近天眼，追緝兇徒歸案。
記者：張培生 徐雲庭 黃麗英

男童前額前日遭氣槍擊傷後鮮血直流，傷口與右眼僅距離兩厘米。家人提供圖片

中槍受傷的兩歲男童姓郭，乳名「蝦仔」，與父母同住將軍澳和明苑，蝦仔右眼對上兩厘米的前額位置有一個約5毫米圓形傷口，幸好只是皮外傷，經治理後已出院。
現場為毗鄰和明苑的明德邨商場與明覺樓之間的休憩空地，據悉，蝦仔不時由母親帶至上址玩耍。前日中午12時35分，郭母如常帶蝦仔到上址對開花槽附近看雀鳥，蝦仔當時踩着一架滑板車，他突然大叫一聲並向後翻倒。郭母扶起兒子查看，見他右前額有一個頗深的圓形傷口，不停流血。
郭母稱當時以為兒子被雀鳥啄傷，帶兒子到商場一間西醫診所求醫，姓陳醫生發現傷口甚深，不似雀鳥啄成，建議她帶兒子到醫院。她聞言大驚，立刻帶兒子到將軍澳醫院急症室。急症室醫生為蝦仔檢查後，懷疑傷勢是氣槍子彈造成，安排照X光及腦掃描，確認子彈沒射入頭部，亦無傷及眼睛。郭母立即報警，她事後激動地說，現場平日有不少長者及小童聚集，斥兇徒行為「冷血變態」。

列傷人案 重案組跟進

警員稍後往醫院查看蝦仔傷勢及錄口供，並派員到案發現場搜查，翻看商場和附近大廈閉路電視片段，當晚在花槽空地數米範圍內撿獲11粒BB彈，經調查後將案件列作傷人案。昨晨，將軍澳警區重案組聯同機動部隊人員重返現場蒐證，在花槽及地上再撿獲7粒BB彈，懷疑與案件有關。
昨晚10時許，大批探員到明覺樓向住戶做問卷調查，查詢曾否發現可疑人士，或認識持有氣槍的人士。消息稱，警方初步調查後相信BB彈均是從同一幢大廈射出，並且不排除槍手可能居於上址。根據現場環境，與男童中槍位置最近的大廈是明覺樓，中低層單位與空地距離逾20米，估計兇徒是用長槍，或經改裝的氣手槍，向空地射擊。
重案組高級督察羅世滔表示，男童傷勢相信是由氣槍射出的BB彈造成，正翻查閉路電視片段追緝兇徒，警方近半年無接獲任何有關氣槍傷人的報案，呼籲任何人如目睹案件發生或有資料提供，即致電3661 0742或3661 1624與警方聯絡。
警方提醒市民，根據香港法例第212章《侵害人身罪條例》，氣槍傷人屬嚴重罪行，違者最高可被判終身監禁。

相關新聞

需休養一周 趕不及開學

要聞 13小時前

街坊心驚 促警盡快緝兇

要聞 13小時前

【動畫●氣槍狂徒】兇徒仍未歸案 警方邨內加強巡邏

即時突發 5小時前

【致命陷阱】BB彈可爆頭 仲有咩危險玩具攞人命？

即時果籽 42分鐘前

條友係咪覺得自己好風趣

拉到佢就用番佢把氣槍對住佢個龜頭射幾槍試下先拉

遲啲可能會好似大陸咁 限玩具槍

好撚好笑？

唔撚好笑佢就唔回應啦

好撚好笑呀屌你老母

幽默感勉強唔嚟

好多道德委員會

四五歲果時去公園玩
奇怪做咩冇咩人
原來有班仆街仔係咁用BB彈槍射人
一入公園即勁比人射
果時唔識野 喺花糟執舊石丟鳩佢地

公屋仔

會唔會係雙非bb或者新移民先

作為一個氣槍撚，又係鐘情sinper收藏家， o既粉腸。
每次睇到呢o的新聞都會好撚火滾，擺明係博衰哂其他小心又安份o既玩家。
我真係讚成捉到呢o的撚樣拉去坐監之前，要被人狂掃佢3000飛重火力教訓一下。

on9仔你夠膽就企定定比枝兩j既氣槍廿米外射
睇你爆唔爆